<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Садовое некоммерческое товарищество &#34;Орбита&#34;</title>
        <link>http://localhost:1313/</link>
        <description>Recent content on Садовое некоммерческое товарищество &#34;Орбита&#34;</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ru-RU</language>
        <lastBuildDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Реестр СНТ 2024</title>
        <link>http://localhost:1313/p/reestr-snt-2024/</link>
        <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/reestr-snt-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;На общем собрании мы должны утвердить Реестр нашего СНТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку Реестр содержит персональные данные которые мы не можем выложить в публичный доступ, ознакомиться с информацией, внесенной в Реестр можно в индивидуальном порядке в часы приема в Правления СНТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Реестр без персональных данных доступен по &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;reestr-2024.pdf&#34; &gt;ссылке&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Уведомление о проведении собрания</title>
        <link>http://localhost:1313/p/uvedomlenie-o-provedenii-sobraniya-2024/</link>
        <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/uvedomlenie-o-provedenii-sobraniya-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Форма проведения собрания:&lt;/strong&gt; Очередное очное голосование членов СНТ “Орбита”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Место проведения собрания:&lt;/strong&gt; 188508, Ленинградская область, Ломоносовский район, городское поселение Виллозское, тер. СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;, помещение Правления.(уч.28)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Время проведения собрания:&lt;/strong&gt; 1 июня 2024 года с 12:00 до 14:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Собрание проводится по инициативе Правления СНТ «ОРБИТА».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Повестка дня общего собрания членов СНТ «Орбита»:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрение и утверждение отчета Правления СНТ «Орбита» о проделанной работе и исполнении сметы доходов и расходов на 2023 г.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрение и утверждение отчета Ревизионной комиссии СНТ «Орбита» по итогам проверок за 2023 год.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрение и утверждение изменений и дополнений в ФЭО и смету доходов и расходов на 2024 год.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрение и утверждение ФЭО и сметы доходов и расходов на 2025 год,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение размера членских и целевых взносов на 2025 год&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение реестра членов СНТ «Орбита»&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение штатного расписания СНТ «Орбита» на 2024 и 2025 год».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Включение СНТ «Орбита» в программу социальной газификации, запущенной Правительством РФ по поручению Президента в 2021 году.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Регистрация участников общего собрания будет проводиться в Правлении СНТ с 11.00 до 12.00 01.06.2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При себе иметь членскую книжку садовода или паспорт гражданина РФ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Предварительно ознакомиться с материалами общего собрания можно на официальном сайте СНТ «Орбита» (cnt-orbita.ru), Telegram канале СНТ ОРБИТА, в помещении Правления СНТ (18 и 25 мая с 11.00 до 14.00) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Получить разъяснения по вопросам, вынесенным в повестку дня можно каждую субботу с 12.00 до 14.00. в помещении Правления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приглашаем всех членов СНТ принять активное участие в проведении собрания или в случае Вашего отсутствия, просим в соответствии с Уставом СНТ, передать право голосования доверенному лицу , оформив доверенность и заверив её у Председателя Правления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28.04.2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Председатель правления СНТ «Орбита»​​​​ Заика В.П.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Противопожарный режим</title>
        <link>http://localhost:1313/p/protivopozharnyj-rezhim-2024/</link>
        <pubDate>Tue, 26 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/protivopozharnyj-rezhim-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/protivopozharnyj-rezhim-2024/image.png&#34;
	width=&#34;626&#34;
	height=&#34;417&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/protivopozharnyj-rezhim-2024/image_hu_a6c8960bc4a11d38.png 480w, http://localhost:1313/p/protivopozharnyj-rezhim-2024/image_hu_511e6855c11548ad.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Ваша безопасность – ваша ответственность!&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;150&#34;
		data-flex-basis=&#34;360px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На период действия особого противопожарного режима вводятся дополнительные требования пожарной безопасности, ограничивается посещение лесов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Устанавливаются дополнительные запреты, в том числе на:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;разведение костров на территориях поселений и городских округов, садоводческих, огороднических и дачных некоммерческих объединений граждан;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сжигание мусора, стерни, пожнивных и порубочных остатков, сухой растительности, листвы и камыша;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;проведение неконтролируемых отжигов сухой растительности, а также пожароопасных работ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;несанкционированные свалки твердых бытовых и горючих отходов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Также стоит учитывать, что из-за сложившихся климатических условий в Ленинградской области ухудшается лесопожарная обстановка и увеличивается риск возникновения чрезвычайных ситуаций, связанных с переходом огня на населённые пункты и объекты экономики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Соблюдайте правила пожарной безопасности!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Временное ограничение движения транспортных средств</title>
        <link>http://localhost:1313/p/vremennoe-ogranichenie-dvizheniya-transportnykh-sredstv-2024/</link>
        <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/vremennoe-ogranichenie-dvizheniya-transportnykh-sredstv-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые садоводы,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В соответствии с ПРИКАЗОМ Комитета по дорожному хозяйству Ленинградской области от 19.03.2024 №06/24 «О введении временных ограничений движения транспортных средств по автомобильным дорогам общего пользования регионального значения в весенний и летний периоды 2024»&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В период с 1апреля по 30 апреля временно запретить движение транспортных средств с грузом или без груза по дорогам общего пользования СНТ «Орбита» у которых нагрузка на каждую ось превышает 3 тонны.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Запрет вводится в связи с возникновением неблагоприятных условий, сопровождающихся снижением несущей способности дорог в весенний период и необходимостью сохранения конструктивных элементов дорог.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Временный запрет движения не распространяется на аварийную и пожарную технику, транспорт, обслуживающий электросети, транспортные средства, осуществляющие вывоз твердых бытовых отходов, медицинский транспорт.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Контроль за соблюдением временного запрета осуществляет пост охраны, овсех нарушениях докладывает Председателю СНТ.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Виновные в нарушении временного запрета возмещают нанесенный вред дорогам общего пользования СНТ в соответствии с «Положением о въезде грузового транспорта».&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;prikaz.pdf&#34; &gt;Приказ от 19.03.2024&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Итоги 2023 года</title>
        <link>http://localhost:1313/p/itogi-2023/</link>
        <pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/itogi-2023/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые жители садоводства!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наступило время подвести итоги по уплатам членских и целевых взносов членами нашего СНТ в 2023 году.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На 12.10.23 г. мы имели:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Участков не имеющих долгов 122 (31,9%);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Участков имеющих долги за один год и более 261(68,1%).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;На 27.12.23 г. имеем:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Участков не имеющих долгов 205 (53,5%);&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Участков имеющих долги за один год и более 178 (46,5%).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Причем, более 20 участков, имеющих долги за один год и более, частично оплатили их.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Всем членам СНТ, выполнившим свои обязанности по уплате взносов, большое спасибо за ваши действия.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В соответствии с утвержденным Уставом в новой редакции и решением общего собрания членов СНТ членские и целевые взносы за 2024 год необходимо внести на расчетный счет СНТ в течение трех месяцев (январь – март). Сразу отвечаем на возможные вопросы, что ФЭО и смета на 2024 год утверждены на последнем общем собрании, Устав в новой редакции зарегистрирован, ошибочная запись в ЕГРЮЛ по должности председателя устранена. Причин для неуплаты взносов нет.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поздравляем всех с Наступающим Новым Годом!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правление СНТ «ОРБИТА»&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Готовимся к собранию в июне 2024</title>
        <link>http://localhost:1313/p/gotovimsya-k-sobraniyu-v-iyune-2024/</link>
        <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/gotovimsya-k-sobraniyu-v-iyune-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Объявление&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Уважаемые садоводы !
Начинаем подготовку к очередному собранию СНТ «ОРБИТА», которое должно состояться в начале июня 2024 года. Наряду с другими текущими вопросами, Правление предлагает включить в повестку собрания вопрос об оформлении земель общего пользования в долевую собственность. Выносим это предложение на ознакомление и публичное обсуждение собственников участков СНТ «ОРБИТА».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вопросы и предложения просим передавать в Правление любым удобным способом.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;предложение&#34;&gt;​ПРЕДЛОЖЕНИЕ
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ПРАВЛЕНИЯ СНТ «ОРБИТА» от 2.12.2023&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;О включении вопроса об оформлении права долевой собственности на земли общего пользования в повестку дня очередного собрания СНТ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. СПРАВОЧНАЯ ИНФОРМАЦИЯ (Источник – выписка РОСЕРЕСТРА от 2.11.2023)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Общая площадь земель общего пользования СНТ «ОРБИТА» 95112 кв.м., кадастровый номер 47:14:0000000:40970. Кадастровая стоимость 62690221.44руб, дата присвоения кадастрового номера31.03.2023.
Сведения о зарегистрированных правах отсутствуют.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. ИСТОРИЯ ВОПРОСА&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На основании Решения исполкома Ломоносовского районного Совета народных депутатов №171/4 от 25.07.91 о первоначальном выделении земель, и последующими Постановлением мэра Ломоносовского района №74/21 от 26.03.92г и Акта на право пользования землей в размере 41.97га были утверждены границы территории и планировка участков и дорог СНТ «ОРБИТА». Было выдано Свидетельство 11/146 от 26октября1992года о праве коллективно-долевой собственности на землю садоводческому товариществу «ОРБИТА».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из территории СНТ «ОРБИТА» впоследствии либо путём приватизации, либо покупки ранее приватизированных участков, были выделены участки собственников. На данный момент на территории СНТ «ОРБИТА» насчитывается 363 участка собственников и ведётся их Реестр.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также из территории СНТ «ОРБИТА» были выделены ЗЕМЛИ ОБЩЕГО ПОЛЬЗОВАНИЯ (далее ЗОП). В 2020 году была подана заявка на геодезию и кадастровые работы ЗОП, и в марте 2023 был присвоен кадастровый номер, однако прав собственности на ЗОП не возникло.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На основе ранее полученных документов сохранилось право постоянного пользования ЗОП. Налоги на ЗОП СНТ «ОРБИТА» платит как юридическое лицо из взносов членов СНТ согласно п.1 ст.388 Налогового Кодекса РФ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку с введением нового Земельного кодекса в 2001коллективно-долевая форма собственности в РФ не предусмотрена, после введения 217-ФЗ в 2017 году оставшаяся после межевания участков собственников земля в границах территории СНТ вернулась в муниципальную собственность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Согласно п. 2.7 статьи 3 Федерального закона от 25.10.2001 N 137-ФЗ &amp;ldquo;О введении в действие Земельного кодекса Российской Федерации&amp;rdquo;, ЗОП до 1 марта 2031 года предоставляются бесплатно в общую долевую собственность собственникам земельных участков,расположенных в границах территории СНТ, пропорционально площади земельных участков собственников.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также п. 16 статьи 54 Закона N 217-ФЗ установлено, что право коллективной совместной собственности граждан на земельные участки общего назначения СНТ признается правом общей долевой собственности лиц, являющихся собственниками земельных участков, расположенных в границах территории ведения гражданами садоводства или огородничества для собственных нужд, пропорционально площади этих участков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. ПРОЦЕДУРА оформления права долевой собственности на ЗОП&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При принятии общим собранием собственников на территории СНТ «ОРБИТА» решения об оформлении права долевой собственности на ЗОП, одновременно избирается представитель указанных лиц, уполномоченный на подачу соответствующего заявления в орган, осуществляющий государственный кадастровый учет и государственную регистрацию прав. ( ч. 29 ст. 17 Закона N 217-ФЗ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Решение принимается 2/3 голосов от числа зарегистрированных при условии наличия кворума (более 50% собственников), протокол оформляется с учётом требований ч.28 ст.17 Закона N 217-ФЗ. Голос каждого участника пропорционален площади участка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее необходимо подать одно заявление об оформлении права долевой собственности уполномоченным собранием СНТ лицом, одновременно приложив к заявлению соответствующий протокол, оформленный в рамках Закона N 217-ФЗ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Заявление можно подать в МФЦ или РОСРЕЕСТР&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В соответствии с подпунктом 26 пункта 1 статьи 333.33 Налогового кодекса Российской Федерации, за государственную регистрацию прав физических лиц на имущество общего пользования уплачивается государственная пошлина в размере 100 рублей, каждым собственником.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Что изменится после оформления права долевой собственности на ЗОП?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будет закончен начатый в 2020г процесс оформления земель общего пользования в собственность садоводов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Долевая собственность это форма частной собственности. Общее собрание собственников получит дополнительные права по управлению и использованию ЗОП по законам РФ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Налоги на долю ЗОП будет платить каждый собственникпосле получения ежегодного налогового уведомления в соответствии со своей долей. Соответственно снимается налоговая нагрузка на бюджет СНТ (порядка 190000руб).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сдача в аренду, другие действия наиболее важные действия с ЗОП возможны только по решению не менее 2/3 дольщиков. А продажа, передача - только по решению 100%дольшиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Появится дополнительная защита в случае отчуждения земель в пользу государства или муниципалов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Юридическое лицо СНТ «ОРБИТА» не вправе распоряжаться ЗОП, а только управлять этими землями в соответствии с решениями общего собрания дольщиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правление СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Задолжность на октябрь 2023 года</title>
        <link>http://localhost:1313/p/zadolzhnost-na-10-2023/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/zadolzhnost-na-10-2023/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/zadolzhnost-na-10-2023/image.png&#34;
	width=&#34;958&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/zadolzhnost-na-10-2023/image_hu_4e61e6bf3159eaf3.png 480w, http://localhost:1313/p/zadolzhnost-na-10-2023/image_hu_5ab4cf713b748fbd.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Объявление.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;74&#34;
		data-flex-basis=&#34;179px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1HbEwQd4TtShPuAMHgUmkDjUaQ264XhPXz_mZAfogIiY/edit&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Ознакомится с задолжностью по участкам&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Итоги голосования и решениями, принятыми общим собранием СНТ &#34;Орбита&#34;</title>
        <link>http://localhost:1313/p/itogi-golosovaniya-08-23/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/itogi-golosovaniya-08-23/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые садоводы!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Просьба ознакомиться с итогами голосования и решениями, принятыми общим собранием СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;protocol_08_2023.pdf&#34; &gt;Протокол общего собрания&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;protocol_08_2023_01.pdf&#34; &gt;Протокол подсчета результатов голосования 2023&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;protocol_08_2023_02.pdf&#34; &gt;Результаты по участкам&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Очно-заочное голосование в период с 19.08.2023 г. по 26.08.2023 г.</title>
        <link>http://localhost:1313/p/ochno-zaochnoe-golosovanie-v-period-s-19082023-g-po-26082023-g/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/ochno-zaochnoe-golosovanie-v-period-s-19082023-g-po-26082023-g/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Объявление&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Информация о порядке проведения очередного общего собрания членов СНТ «ОРБИТА», проводимого в очно-заочной форме голосования в период с 19.08.2023 г. по 26.08.2023 г.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Повестка собрания полностью соответствует повестке общего
собрания от 05.08.2023г., не состоявшегося из-за отсутствия кворума.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Начало заочного голосования по бюллетеням - 19.08.23 г.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обход всех участков с доставкой бюллетеней для голосования на дом будет 19.08 и 20.08.2023г с 11:00 до 16:00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Окончание заочного голосования по бюллетеням - 25.08.23 г. в 20:00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В этот же период (19.08-25.08.23 г.) Правлением осуществляется приём бюллетеней любым документально подтвержденным способом до 20:00 25.08.23 г. (подробности на сайте СНТ Орбита &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://cnt-orbita.ru&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://cnt-orbita.ru&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Либо же личной явкой в Правление 24.08.23 г. и 25.08.23 г. с 18:00 до 20:00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Очную часть голосования провести в Правлении 26.08.23. с 11:00 до 13:00.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Итоги голосования подвести членам Правления СНТ после завершения очной части голосования до 31.08.23т. и довести их до членов СНТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.08.2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правление СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ОБЩЕЕ СОБРАНИЕ членов СНТ «ОРБИТА»</title>
        <link>http://localhost:1313/p/sobranie-05-08-2023/</link>
        <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/sobranie-05-08-2023/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Объявление
5 августа 2023 года в 12-00
состоится ОБЩЕЕ СОБРАНИЕ членов СНТ «ОРБИТА»
с повесткой:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Устава СНТ «ОРБИТА» в новой редакции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Положения о порядке подготовки и проведения общего собрания СНТ «ОРБИТА».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Положения о Ревизионной комиссии СНТ «ОРБИТА».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Правил внутреннего распорядка СНТ «ОРБИТА».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Положения о въезде грузового транспорта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Положения о защите персональных данных в СНТ «ОРБИТА»&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение ФЭО и сметы доходов и расходов СНТ «ОРБИТА» на 2023 год.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение ФЭО и сметы доходов и расходов СНТ «ОРБИТА» на 2024 год.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Регистрация участников собрания будет
происходить в помещении Правления СНТ
«ОРБИТА» 5 августа с 11-00 до 12-00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Документы для ознакомления представлены &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/documents&#34; &gt;Документы&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Выставка картин Елены Лосевой!</title>
        <link>http://localhost:1313/p/vystavka-kartin-eleny-losevoj/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/vystavka-kartin-eleny-losevoj/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/vystavka-kartin-eleny-losevoj/image.png&#34;
	width=&#34;1680&#34;
	height=&#34;1680&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/vystavka-kartin-eleny-losevoj/image_hu_4f977bebed590933.png 480w, http://localhost:1313/p/vystavka-kartin-eleny-losevoj/image_hu_c39a6d32a71e88dd.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Акварель&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;100&#34;
		data-flex-basis=&#34;240px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В &lt;strong&gt;Субботу 8.07 с 17:00 до 21:00 на участке 252 на Цветочной улице&lt;/strong&gt; пройдёт выставка картин на свежем воздухе.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В вечерней программе виниловая музыка, фуршет, общение и нежные акварели от нашего местного художника Елены, понравившиеся картины можно будет приобрести!
Приходите знакомиться.
Вход свободный!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;P.S.&lt;/strong&gt; В случае дождя возможен перенос, о котором сообщим дополнительно в чате телеграм.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;06.07.2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правление СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Переименование Виллозского сельского поселения</title>
        <link>http://localhost:1313/p/pereimenovanie-villozskogo-selskogo-poseleniya/</link>
        <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/pereimenovanie-villozskogo-selskogo-poseleniya/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые садоводы!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Наше садоводство ранее находилось на территории Виллозского сельского поселения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В соответствии с Законом Ленинградской области от 29.12.2016 № 113-оз «Об административно-территориальных преобразованиях в Ломоносовском муниципальном районе Ленинградской области, в связи с изменением категории населенного пункта Виллози» Виллозское сельское поселение получило статус “Виллозского городского поселения”. Данный статус предполагает, что администрация Виллозского городского поселения самостоятельно распоряжается землями в пределах поселения.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В наше СНТ поступил запрос из администрации Виллози о предоставлении реестра земельных участков, расположенных на территории СНТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Существует вероятность, что участки, не внесенные в реестр, могут быть переданы администрацией Виллози, согласно очереди, жителям поселения, в первую очередь участникам СВО, многодетным и т.д. Правлению СНТ в кратчайшие сроки необходимо сформировать достоверный реестр. Для этого от каждого собственника (правообладателя) земельного участка необходимы следующие документы:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Согласие на обработку персональных данных &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;soglasie.pdf&#34; &gt;скачать&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Заявление о подтверждении членства в СНТ “Орбита” &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;zayavlenie.pdf&#34; &gt;скачать&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия членской книжки (страницы с номером участка, кадастровым номером, датой выдачи).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия паспорта (разворот с фотографией и страница с регистрацией)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Копия СНИЛС&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Выписка из ЕГРН (Можно получить Онлайн-выписку бесплатно через сайт Госуслуги).&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Документы можно предоставить лично в правление СНТ в часы приема:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;среда - 18:00 - 20:15&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;суббота - 11:00 - 14:00&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Или отправить в отсканированном виде на адрес электронной почты: &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;mailto:sntorbita56@yandex.ru&#34; &gt;sntorbita56@yandex.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;29.06.2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правление СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Ремонт подъездной дороги</title>
        <link>http://localhost:1313/p/remont-podezdnoj-dorogi/</link>
        <pubDate>Sun, 25 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/remont-podezdnoj-dorogi/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/remont-podezdnoj-dorogi/image.png&#34;
	width=&#34;1197&#34;
	height=&#34;1600&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/remont-podezdnoj-dorogi/image_hu_49ca1eca99540e0.png 480w, http://localhost:1313/p/remont-podezdnoj-dorogi/image_hu_2d9f728201403529.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Вместе мы можем улучшить наше садоводство.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;74&#34;
		data-flex-basis=&#34;179px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Хотим поблагодарить рабочую группу, которая организовала всю работу по ремонту дороги, а именно:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Александр Кульчицкий&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Роман Ишков&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Белов Андрей&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Игорь Лисин&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Далхат Созаев&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;А также садоводов, которые пришли на помощь рабочей группе :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Андрей Бондаренко&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Сергей Ткаченко&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Михаил Сарана&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Валентин Кулешов&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Никита&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;А также &lt;strong&gt;Веронику Новикову&lt;/strong&gt;, которая организовала питание.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Благодарим вас за выполненную работу, за потраченное время, за приложенные старания и силы, а главное – за превосходный результат!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В качестве выполнения работы можно не сомневаться – оно просто на высоте!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Противопожарный режим</title>
        <link>http://localhost:1313/p/protivopozharnyj-rezhim-2023/</link>
        <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/protivopozharnyj-rezhim-2023/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/protivopozharnyj-rezhim-2023/image.png&#34;
	width=&#34;626&#34;
	height=&#34;417&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/protivopozharnyj-rezhim-2023/image_hu_a6c8960bc4a11d38.png 480w, http://localhost:1313/p/protivopozharnyj-rezhim-2023/image_hu_511e6855c11548ad.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Ваша безопасность – ваша ответственность!&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;150&#34;
		data-flex-basis=&#34;360px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На период действия особого противопожарного режима вводятся дополнительные требования пожарной безопасности, ограничивается посещение лесов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Устанавливаются дополнительные запреты, в том числе на:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;разведение костров на территориях поселений и городских округов, садоводческих, огороднических и дачных некоммерческих объединений граждан;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;сжигание мусора, стерни, пожнивных и порубочных остатков, сухой растительности, листвы и камыша;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;проведение неконтролируемых отжигов сухой растительности, а также пожароопасных работ;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;несанкционированные свалки твердых бытовых и горючих отходов.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Также стоит учитывать, что из-за сложившихся климатических условий в Ленинградской области ухудшается лесопожарная обстановка и увеличивается риск возникновения чрезвычайных ситуаций, связанных с переходом огня на населённые пункты и объекты экономики.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Соблюдайте правила пожарной безопасности!&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Субботник на озере 10.06.23 в 11:00</title>
        <link>http://localhost:1313/p/subbotnic-u-ozera-23/</link>
        <pubDate>Fri, 02 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/subbotnic-u-ozera-23/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/subbotnic-u-ozera-23/image.png&#34;
	width=&#34;749&#34;
	height=&#34;499&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/subbotnic-u-ozera-23/image_hu_dec393e8c90830d9.png 480w, http://localhost:1313/p/subbotnic-u-ozera-23/image_hu_219a28da7f58b0bf.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Приглашаем всех садоводов на субботник!&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;150&#34;
		data-flex-basis=&#34;360px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Встречаемся у озера в 11:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;12 июня 2023 года в нашем садоводстве пройдёт ежегодный субботник.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Основные задачи:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Собрать мусор&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Спилить сухие деревья&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Скосить траву&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Определить судьбу детской площадки&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Борщевик в СНТ</title>
        <link>http://localhost:1313/p/borzhevik-v-snt/</link>
        <pubDate>Thu, 01 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/borzhevik-v-snt/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые садоводы, в нашем садоводстве все чаще встречается растение Борщевик Сосновского.
Необходимо контролировать его рост и не допустить распространения на новые территории.
Избавиться от борщевика очень сложно. Начинать борьбу надо в мае, еще до цветения.
По ссылке можно ознакомиться с рекомендациями от &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://fsvps.gov.ru/ru/fsvps/news/36717.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;РОССЕЛЬХОЗНАДЗОРА&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/borzhevik-v-snt/image.png&#34;
	width=&#34;683&#34;
	height=&#34;684&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/borzhevik-v-snt/image_hu_a496cfdd2210d333.png 480w, http://localhost:1313/p/borzhevik-v-snt/image_hu_aa89c5e20603cba9.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;борьба с борщевиком&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;99&#34;
		data-flex-basis=&#34;239px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Если вы увидели в местах общего пользования или на участках Борщевик просьба сообщить в правление&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Архивы</title>
        <link>http://localhost:1313/archives/</link>
        <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/archives/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title></title>
        <link>http://localhost:1313/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Документы</title>
        <link>http://localhost:1313/documents/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/documents/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;устав&#34;&gt;Устав
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;ustav/ustav.pdf&#34; &gt;Устав СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;фэо-и-смета-снт-орбита&#34;&gt;ФЭО и смета СНТ Орбита
&lt;/h1&gt;&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;smeta/smeta_2024.pdf&#34; &gt;ФЭО и смета СНТ Орбита 2024 год&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;smeta/smeta_2025.pdf&#34; &gt;ФЭО и смета СНТ Орбита 2025 год&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;бланки-заявлений&#34;&gt;Бланки заявлений
&lt;/h1&gt;</description>
        </item>
        <item>
        <title>Контакты</title>
        <link>http://localhost:1313/contacts/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/contacts/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ИНН&lt;/strong&gt; 4720008674&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;188508, Ленинградская Область, д. Малое Карлино, р-н Ломоносовский, тер. снт Орбита, д.5-6 км&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;р/с 40703810155240000156
в ФИЛИАЛ &amp;ldquo;САНКТ-ПЕТЕРБУРГСКИЙ&amp;rdquo; СЕВЕРО-ЗАПАДНЫЙ БАНК ПАО СБЕРБАНК
к/с 30101810500000000653
БИК 044030653&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;тел:&lt;/strong&gt; . +7 (812) 309-82-33 &lt;em&gt;(для улучшения качества обслуживания разговоры записываются)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;mailto:sntorbita56@yandex.ru&#34; &gt;sntorbita56@yandex.ru&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://cnt-orbita.ru/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://cnt-orbita.ru/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Председатель:&lt;/strong&gt; Заика Владимир Петрович&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Поиск</title>
        <link>http://localhost:1313/search/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/search/</guid>
        <description></description>
        </item>
        <item>
        <title>Правление</title>
        <link>http://localhost:1313/pravlenie/</link>
        <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/pravlenie/</guid>
        <description>&lt;h1 id=&#34;председатель-снт-орбита&#34;&gt;Председатель СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;Заика Владимир Петрович&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;члены-правления&#34;&gt;Члены правления
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Вопросы с электричеством&lt;/strong&gt; - Лобанов Николай&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Разработка основополагающих документов&lt;/strong&gt; - Красавина Екатерина&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Благоустройство&lt;/strong&gt; - Чумак Екатерина&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Юридическое сопровождение&lt;/strong&gt; - Витер Андрей&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Делопроизводство&lt;/strong&gt; - Степанова Анна&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Ремонт и обслуживание дорог&lt;/strong&gt; - Ткаченко Сергей&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;ревизионная-комиссия&#34;&gt;Ревизионная комиссия
&lt;/h1&gt;&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Копылов Геннадий&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ковалёва Ирина&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Комарова Анастасия&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
