<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Объявление on Садовое некоммерческое товарищество &#34;Орбита&#34;</title>
        <link>http://localhost:1313/categories/%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/</link>
        <description>Recent content in Объявление on Садовое некоммерческое товарищество &#34;Орбита&#34;</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>ru-RU</language>
        <lastBuildDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/%D0%BE%D0%B1%D1%8A%D1%8F%D0%B2%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Оплата членских и целевых взносов 2024 год</title>
        <link>http://localhost:1313/p/vznosi-09-24/</link>
        <pubDate>Tue, 10 Sep 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/vznosi-09-24/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые члены СНТ «ОРБИТА»!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Еще раз обращаемся к вам относительно оплаты членских и целевых взносов. Сроки оплаты, утвержденные общим собранием давно прошли. Однако, на &lt;strong&gt;9 сентября&lt;/strong&gt; взносы за текущий год оплатили полностью или частично только &lt;strong&gt;37%&lt;/strong&gt; садоводов. Мы благодарны тем членам СНТ, которые произвели оплату. Которым небезразлична судьба СНТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Нами в этом году закрыт долг перед ПСК за использованную электроэнергию. Было бы очень хорошо, пока позволяет погода, завершить начатые работы по ремонту дорог в СНТ и особенно подъездной дороги. Продолжить прокладку линии освещения улиц. Полагать, что для этого достаточно денег полученных от ФНС ошибка. Единственный источник финансирования в СНТ – это уплата садоводами ежегодных взносов. Без этого не обойтись.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Призываем всех правильно оценить ситуацию и добросовестно выполнить свои обязанности по уплате членских и целевых взносов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;10.09.2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правление СНТ «Орбита»​​​​&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Итоги голосования и решениями, принятыми общим собранием СНТ &#34;Орбита&#34; 07.2024</title>
        <link>http://localhost:1313/p/itogi-golosovaniya-07-24/</link>
        <pubDate>Fri, 12 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/itogi-golosovaniya-07-24/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые садоводы!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Просьба ознакомиться с итогами голосования и решениями, принятыми общим собранием СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;itogi0724.pdf&#34; &gt;Голосование 2024. Итоги&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;golosa0724.pdf&#34; &gt;Подсчет голосов&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;protocol_5_0724.docx&#34; &gt;Протокол № 5&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Бюллетень заочного голосования 2024</title>
        <link>http://localhost:1313/p/byulleten-zaochnogo-golosovaniya-2024/</link>
        <pubDate>Wed, 19 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/byulleten-zaochnogo-golosovaniya-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые садоводы!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ниже представлен бюллетень заочного голосования 2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Просьба ознакомиться.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/byulleten-zaochnogo-golosovaniya-2024/image.png&#34;
	width=&#34;1242&#34;
	height=&#34;1755&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/byulleten-zaochnogo-golosovaniya-2024/image_hu_9c522ad63c909bbd.png 480w, http://localhost:1313/p/byulleten-zaochnogo-golosovaniya-2024/image_hu_2956df6afc596a8e.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;заочного голосования 2024&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;70&#34;
		data-flex-basis=&#34;169px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Предложение правления СНТ ОРБИТА общему собранию по вопросу газификации</title>
        <link>http://localhost:1313/p/predlozhenie-pravleniya-snt-orbita-obshhemu-sobraniyu-po-voprosu-gazifikaczii/</link>
        <pubDate>Wed, 12 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/predlozhenie-pravleniya-snt-orbita-obshhemu-sobraniyu-po-voprosu-gazifikaczii/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые садоводы, члены нашего СНТ!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Предвыборное выступление президента в марте этого года вселило в садоводов надежду о скором решении вопроса с газификацией. Этот вопрос важен для всех. Для тех, кто круглогодично проживает – это лучшее решение проблемы отопления. Для тех, кто пользуется дачей сезонно или дачный инвестор – это было бы удачным способом повысить рыночную стоимость участка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ранее мы неоднократно пытались решить этот вопрос на возмездной основе, но выставляемые суммы, которые с каждым разом всё возрастали, оказались для нас заградительным барьером.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь, когда в социальную программу бесплатной догазификации могут быть включены СНТ, этот вопрос встал заново.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Единым оператором газификации РФ назначен «Газпром» и создан портал для разъяснения и удалённого решения возникающих в этой связи вопросов у граждан и организаций connectgas.ru&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На станичке &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://connectgas.ru/stages/dogasification/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;портала&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; даны подробные разъяснения о возможности и порядке подключения СНТ к газовой сети. Вот точная цитата:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Догазификация СНТ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Фактическое присоединение газоиспользующего оборудования к газораспределительным сетям, расположенного в домовладениях, принадлежащих физическим лицам на праве собственности или на ином предусмотренном законом праве, намеревающимся использовать газ для удовлетворения личных, семейных, домашних и иных нужд, не связанных с осуществлением предпринимательской (профессиональной) деятельности, и находящихся внутри границ территории ведения гражданами садоводства для собственных нужд (далее — территория садоводства), осуществляется исполнителем до границ земельных участков, занятых указанными домовладениями, без взимания средств с заявителя за оказание услуги по подключению (технологическому присоединению), при условии что территория садоводства располагается в границах населенного пункта, в котором проложены газораспределительные сети, по которым осуществляется транспортировка газа, или программой газификации жилищно-коммунального хозяйства, промышленных и иных организаций в текущем календарном году предусмотрено строительство газораспределительных сетей до границ территории садоводства, подключение (технологическое присоединение).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Подключение (технологическое присоединение) выполняется на основании договора, заключаемого по типовой форме (приложение № 8 к Правилам подключения (технологического присоединения) газоиспользующего оборудования и объектов капитального строительства к сетям газораспределения, утвержденным Постановлением Правительства от 13.09.2021 № 1547 (далее — Правила подключения)) на основании заявки (приложение № 7 к Правилам подключения).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сроки подключения будут указаны в договоре. Проверьте наличие необходимых документов перед подачей заявки.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из этого ясно, что пока наше СНТ ОРБИТА не подпадает под условия этой ПРОГРАММЫ бесплатной догазификации, и нам остаётся надеяться на процесс ПЕРЕСПЕКТИВНОЙ ГАЗИФИКАЗИИ, планы которой формируются в администрациях, в нашем случае в Виллозском ГП.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дальнейшее углублённое изучение документов выявляет дополнительные тонкости. Так например важно, как оформлено домовладение и внесено в ЕГРН: заявка будет принята только от домовладельца «жилого дома», то есть, если садоводы оформили и внесли в ЕГРН свои дома как садовые, придётся переоформить в жилые.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также необходимы решения общего собрания об использовании ЗЕМЕЛЬ ОБЩЕГО ПОЛЬЗОВАНИЯ для прокладки газовых коммуникаций. Форма ПРОТОКОЛОВ общего собрания утверждена, посмотреть можно в ПРИЛОЖЕНИИ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Есть надежда, что в ближайшие год-два ситуация улучшится. Так если посмотреть актуальную карту Яндекса и набрать в поиске «деревня Пикколово», то мы увидим, что теперь по другую сторону нашего Пушкинского шоссе вновь образованный район Пикколово фактически соединился с СНТ Красногорское, и перспективы этого СНТ по газификации резко улучшились. Хотя в этом году программа газификации в Виллозском ГП очень скромная: на газпромовской карте Лен.области &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.gazprommap.ru/lenobl/&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://www.gazprommap.ru/lenobl/&lt;/a&gt; под номером 208 обозначен объект «Строительство распределительного газопровода для газификации Виллозского ГП.» Однако ни одно СНТ в эту ПРОГРАММУ не входит. В целом эта Виллозская программа небольшая по стоимости, планирует догазифицировать в текущем 2024 году 500чел.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ключевым вопросом о включении в ПЛАН ПЕРСПЕКТИВНОЙ ГАЗИФИКАЦИИ является коллективная заявка от СНТ и согласие на использование земель общего пользования на прокладку газовых коммуникаций.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Исходя из этой ситуации Правление СНТ ОРБИТА предлагает:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Принять решение о подаче коллективной заявки от СНТ ОРБИТА на включение в программу ПЕРСПЕКТИВНОЙ ГАЗИФИКАЦИИ и дать согласие на использование земель общего пользования для прокладки газовых коммуникаций с тем, чтобы при возникновении условий попадания нашего СНТ ОРБИТА в ПРОГРАММУ ГАЗИФИКАЦИИ незамедлительно подать заявку.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Создать инициативную группу для подключения по социальной ПРОГРАМММЕ догазификации для того, чтобы эта инициативная группа более подробно изучила вопрос и держала руку на пульсе событий, вела общение с Администрацией Виллозского ГП, и другими организациями, участвующими в этом процессе. Также необходимо увязать эту проблему газификации с вопросом оформления ЗЕМЕЛЬ ОБЩЕГО ПОЛЬЗОВАНИЯ в долевую собственность.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Собственникам домовладений также предлагаем готовиться к этому процессу. В частности необходимо переводить дома в разряд «жилой дом» и вносить соответствующие изменения в ЕГРН.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;12.06.2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правление СНТ «Орбита»​​​​&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Уведомление о проведении очно-заочного очередного общего собрания</title>
        <link>http://localhost:1313/p/uuvedomlenie-o-provedenii-ochno-zaochnogo-ocherednogo-obshhego-sobraniya-2024/</link>
        <pubDate>Thu, 06 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/uuvedomlenie-o-provedenii-ochno-zaochnogo-ocherednogo-obshhego-sobraniya-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/uuvedomlenie-o-provedenii-ochno-zaochnogo-ocherednogo-obshhego-sobraniya-2024/image1.png&#34;
	width=&#34;1256&#34;
	height=&#34;1700&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/uuvedomlenie-o-provedenii-ochno-zaochnogo-ocherednogo-obshhego-sobraniya-2024/image1_hu_69970c9df6e82b60.png 480w, http://localhost:1313/p/uuvedomlenie-o-provedenii-ochno-zaochnogo-ocherednogo-obshhego-sobraniya-2024/image1_hu_2dd3a761e6c93e7f.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;страница 1&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;73&#34;
		data-flex-basis=&#34;177px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/uuvedomlenie-o-provedenii-ochno-zaochnogo-ocherednogo-obshhego-sobraniya-2024/image.png&#34;
	width=&#34;1284&#34;
	height=&#34;1562&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/uuvedomlenie-o-provedenii-ochno-zaochnogo-ocherednogo-obshhego-sobraniya-2024/image_hu_ae25be2520a1b803.png 480w, http://localhost:1313/p/uuvedomlenie-o-provedenii-ochno-zaochnogo-ocherednogo-obshhego-sobraniya-2024/image_hu_920fde137639a38.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;страница 2&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;82&#34;
		data-flex-basis=&#34;197px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Протокол заседания правления номер 9</title>
        <link>http://localhost:1313/p/protocol-zasedania-pravlenia-9/</link>
        <pubDate>Wed, 05 Jun 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/protocol-zasedania-pravlenia-9/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/protocol-zasedania-pravlenia-9/image1.png&#34;
	width=&#34;1281&#34;
	height=&#34;1924&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/protocol-zasedania-pravlenia-9/image1_hu_31dc1c9b964126f9.png 480w, http://localhost:1313/p/protocol-zasedania-pravlenia-9/image1_hu_1e59c9db0cbb6c2c.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;страница 1&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;66&#34;
		data-flex-basis=&#34;159px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/protocol-zasedania-pravlenia-9/image.png&#34;
	width=&#34;1277&#34;
	height=&#34;1835&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/protocol-zasedania-pravlenia-9/image_hu_4efef48b17a1da4f.png 480w, http://localhost:1313/p/protocol-zasedania-pravlenia-9/image_hu_15480afbf9d46d32.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;страница 2&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;69&#34;
		data-flex-basis=&#34;167px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Отчет за 2023 год</title>
        <link>http://localhost:1313/p/otchet-za-2023/</link>
        <pubDate>Fri, 31 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/otchet-za-2023/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые садоводы!
Убедительная просьба ознакомиться с документами!&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;project_shtatka.pdf&#34; &gt;Проект штатного расписания&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;otchet_smeta_2023.pdf&#34; &gt;Отчет по смете за 2023 год&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;otchet_rev_kom.pdf&#34; &gt;Отчет ревизионной комиссии&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Реестр СНТ 2024</title>
        <link>http://localhost:1313/p/reestr-snt-2024/</link>
        <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/reestr-snt-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;На общем собрании мы должны утвердить Реестр нашего СНТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку Реестр содержит персональные данные которые мы не можем выложить в публичный доступ, ознакомиться с информацией, внесенной в Реестр можно в индивидуальном порядке в часы приема в Правления СНТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Реестр без персональных данных доступен по &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;reestr-2024.pdf&#34; &gt;ссылке&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Уведомление о проведении собрания</title>
        <link>http://localhost:1313/p/uvedomlenie-o-provedenii-sobraniya-2024/</link>
        <pubDate>Sun, 28 Apr 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/uvedomlenie-o-provedenii-sobraniya-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Форма проведения собрания:&lt;/strong&gt; Очередное очное голосование членов СНТ “Орбита”.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Место проведения собрания:&lt;/strong&gt; 188508, Ленинградская область, Ломоносовский район, городское поселение Виллозское, тер. СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;, помещение Правления.(уч.28)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Время проведения собрания:&lt;/strong&gt; 1 июня 2024 года с 12:00 до 14:00&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Собрание проводится по инициативе Правления СНТ «ОРБИТА».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Повестка дня общего собрания членов СНТ «Орбита»:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрение и утверждение отчета Правления СНТ «Орбита» о проделанной работе и исполнении сметы доходов и расходов на 2023 г.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрение и утверждение отчета Ревизионной комиссии СНТ «Орбита» по итогам проверок за 2023 год.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрение и утверждение изменений и дополнений в ФЭО и смету доходов и расходов на 2024 год.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Рассмотрение и утверждение ФЭО и сметы доходов и расходов на 2025 год,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение размера членских и целевых взносов на 2025 год&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение реестра членов СНТ «Орбита»&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение штатного расписания СНТ «Орбита» на 2024 и 2025 год».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Включение СНТ «Орбита» в программу социальной газификации, запущенной Правительством РФ по поручению Президента в 2021 году.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Регистрация участников общего собрания будет проводиться в Правлении СНТ с 11.00 до 12.00 01.06.2024.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При себе иметь членскую книжку садовода или паспорт гражданина РФ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Предварительно ознакомиться с материалами общего собрания можно на официальном сайте СНТ «Орбита» (cnt-orbita.ru), Telegram канале СНТ ОРБИТА, в помещении Правления СНТ (18 и 25 мая с 11.00 до 14.00) .&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Получить разъяснения по вопросам, вынесенным в повестку дня можно каждую субботу с 12.00 до 14.00. в помещении Правления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Приглашаем всех членов СНТ принять активное участие в проведении собрания или в случае Вашего отсутствия, просим в соответствии с Уставом СНТ, передать право голосования доверенному лицу , оформив доверенность и заверив её у Председателя Правления.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;28.04.2024&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Председатель правления СНТ «Орбита»​​​​ Заика В.П.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Временное ограничение движения транспортных средств</title>
        <link>http://localhost:1313/p/vremennoe-ogranichenie-dvizheniya-transportnykh-sredstv-2024/</link>
        <pubDate>Mon, 25 Mar 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/vremennoe-ogranichenie-dvizheniya-transportnykh-sredstv-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые садоводы,&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В соответствии с ПРИКАЗОМ Комитета по дорожному хозяйству Ленинградской области от 19.03.2024 №06/24 «О введении временных ограничений движения транспортных средств по автомобильным дорогам общего пользования регионального значения в весенний и летний периоды 2024»&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;В период с 1апреля по 30 апреля временно запретить движение транспортных средств с грузом или без груза по дорогам общего пользования СНТ «Орбита» у которых нагрузка на каждую ось превышает 3 тонны.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Запрет вводится в связи с возникновением неблагоприятных условий, сопровождающихся снижением несущей способности дорог в весенний период и необходимостью сохранения конструктивных элементов дорог.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Временный запрет движения не распространяется на аварийную и пожарную технику, транспорт, обслуживающий электросети, транспортные средства, осуществляющие вывоз твердых бытовых отходов, медицинский транспорт.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Контроль за соблюдением временного запрета осуществляет пост охраны, овсех нарушениях докладывает Председателю СНТ.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Виновные в нарушении временного запрета возмещают нанесенный вред дорогам общего пользования СНТ в соответствии с «Положением о въезде грузового транспорта».&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;prikaz.pdf&#34; &gt;Приказ от 19.03.2024&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Готовимся к собранию в июне 2024</title>
        <link>http://localhost:1313/p/gotovimsya-k-sobraniyu-v-iyune-2024/</link>
        <pubDate>Sat, 02 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/gotovimsya-k-sobraniyu-v-iyune-2024/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Объявление&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;​Уважаемые садоводы !
Начинаем подготовку к очередному собранию СНТ «ОРБИТА», которое должно состояться в начале июня 2024 года. Наряду с другими текущими вопросами, Правление предлагает включить в повестку собрания вопрос об оформлении земель общего пользования в долевую собственность. Выносим это предложение на ознакомление и публичное обсуждение собственников участков СНТ «ОРБИТА».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вопросы и предложения просим передавать в Правление любым удобным способом.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;предложение&#34;&gt;​ПРЕДЛОЖЕНИЕ
&lt;/h1&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;ПРАВЛЕНИЯ СНТ «ОРБИТА» от 2.12.2023&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;О включении вопроса об оформлении права долевой собственности на земли общего пользования в повестку дня очередного собрания СНТ&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;1. СПРАВОЧНАЯ ИНФОРМАЦИЯ (Источник – выписка РОСЕРЕСТРА от 2.11.2023)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Общая площадь земель общего пользования СНТ «ОРБИТА» 95112 кв.м., кадастровый номер 47:14:0000000:40970. Кадастровая стоимость 62690221.44руб, дата присвоения кадастрового номера31.03.2023.
Сведения о зарегистрированных правах отсутствуют.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2. ИСТОРИЯ ВОПРОСА&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На основании Решения исполкома Ломоносовского районного Совета народных депутатов №171/4 от 25.07.91 о первоначальном выделении земель, и последующими Постановлением мэра Ломоносовского района №74/21 от 26.03.92г и Акта на право пользования землей в размере 41.97га были утверждены границы территории и планировка участков и дорог СНТ «ОРБИТА». Было выдано Свидетельство 11/146 от 26октября1992года о праве коллективно-долевой собственности на землю садоводческому товариществу «ОРБИТА».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Из территории СНТ «ОРБИТА» впоследствии либо путём приватизации, либо покупки ранее приватизированных участков, были выделены участки собственников. На данный момент на территории СНТ «ОРБИТА» насчитывается 363 участка собственников и ведётся их Реестр.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также из территории СНТ «ОРБИТА» были выделены ЗЕМЛИ ОБЩЕГО ПОЛЬЗОВАНИЯ (далее ЗОП). В 2020 году была подана заявка на геодезию и кадастровые работы ЗОП, и в марте 2023 был присвоен кадастровый номер, однако прав собственности на ЗОП не возникло.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На основе ранее полученных документов сохранилось право постоянного пользования ЗОП. Налоги на ЗОП СНТ «ОРБИТА» платит как юридическое лицо из взносов членов СНТ согласно п.1 ст.388 Налогового Кодекса РФ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Поскольку с введением нового Земельного кодекса в 2001коллективно-долевая форма собственности в РФ не предусмотрена, после введения 217-ФЗ в 2017 году оставшаяся после межевания участков собственников земля в границах территории СНТ вернулась в муниципальную собственность.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Согласно п. 2.7 статьи 3 Федерального закона от 25.10.2001 N 137-ФЗ &amp;ldquo;О введении в действие Земельного кодекса Российской Федерации&amp;rdquo;, ЗОП до 1 марта 2031 года предоставляются бесплатно в общую долевую собственность собственникам земельных участков,расположенных в границах территории СНТ, пропорционально площади земельных участков собственников.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Также п. 16 статьи 54 Закона N 217-ФЗ установлено, что право коллективной совместной собственности граждан на земельные участки общего назначения СНТ признается правом общей долевой собственности лиц, являющихся собственниками земельных участков, расположенных в границах территории ведения гражданами садоводства или огородничества для собственных нужд, пропорционально площади этих участков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;3. ПРОЦЕДУРА оформления права долевой собственности на ЗОП&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;При принятии общим собранием собственников на территории СНТ «ОРБИТА» решения об оформлении права долевой собственности на ЗОП, одновременно избирается представитель указанных лиц, уполномоченный на подачу соответствующего заявления в орган, осуществляющий государственный кадастровый учет и государственную регистрацию прав. ( ч. 29 ст. 17 Закона N 217-ФЗ)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Решение принимается 2/3 голосов от числа зарегистрированных при условии наличия кворума (более 50% собственников), протокол оформляется с учётом требований ч.28 ст.17 Закона N 217-ФЗ. Голос каждого участника пропорционален площади участка.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Далее необходимо подать одно заявление об оформлении права долевой собственности уполномоченным собранием СНТ лицом, одновременно приложив к заявлению соответствующий протокол, оформленный в рамках Закона N 217-ФЗ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Заявление можно подать в МФЦ или РОСРЕЕСТР&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В соответствии с подпунктом 26 пункта 1 статьи 333.33 Налогового кодекса Российской Федерации, за государственную регистрацию прав физических лиц на имущество общего пользования уплачивается государственная пошлина в размере 100 рублей, каждым собственником.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;4. Что изменится после оформления права долевой собственности на ЗОП?&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Будет закончен начатый в 2020г процесс оформления земель общего пользования в собственность садоводов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Долевая собственность это форма частной собственности. Общее собрание собственников получит дополнительные права по управлению и использованию ЗОП по законам РФ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Налоги на долю ЗОП будет платить каждый собственникпосле получения ежегодного налогового уведомления в соответствии со своей долей. Соответственно снимается налоговая нагрузка на бюджет СНТ (порядка 190000руб).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Сдача в аренду, другие действия наиболее важные действия с ЗОП возможны только по решению не менее 2/3 дольщиков. А продажа, передача - только по решению 100%дольшиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Появится дополнительная защита в случае отчуждения земель в пользу государства или муниципалов.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Юридическое лицо СНТ «ОРБИТА» не вправе распоряжаться ЗОП, а только управлять этими землями в соответствии с решениями общего собрания дольщиков.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правление СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Задолжность на октябрь 2023 года</title>
        <link>http://localhost:1313/p/zadolzhnost-na-10-2023/</link>
        <pubDate>Thu, 12 Oct 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/zadolzhnost-na-10-2023/</guid>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/p/zadolzhnost-na-10-2023/image.png&#34;
	width=&#34;958&#34;
	height=&#34;1280&#34;
	srcset=&#34;http://localhost:1313/p/zadolzhnost-na-10-2023/image_hu_4e61e6bf3159eaf3.png 480w, http://localhost:1313/p/zadolzhnost-na-10-2023/image_hu_5ab4cf713b748fbd.png 1024w&#34;
	loading=&#34;lazy&#34;
	
		alt=&#34;Объявление.&#34;
	
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		data-flex-grow=&#34;74&#34;
		data-flex-basis=&#34;179px&#34;
	
&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://docs.google.com/spreadsheets/d/1HbEwQd4TtShPuAMHgUmkDjUaQ264XhPXz_mZAfogIiY/edit&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Ознакомится с задолжностью по участкам&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Итоги голосования и решениями, принятыми общим собранием СНТ &#34;Орбита&#34; 08.2023</title>
        <link>http://localhost:1313/p/itogi-golosovaniya-08-23/</link>
        <pubDate>Thu, 31 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/itogi-golosovaniya-08-23/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Уважаемые садоводы!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Просьба ознакомиться с итогами голосования и решениями, принятыми общим собранием СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;protocol_08_2023.pdf&#34; &gt;Протокол общего собрания&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;protocol_08_2023_01.pdf&#34; &gt;Протокол подсчета результатов голосования 2023&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;protocol_08_2023_02.pdf&#34; &gt;Результаты по участкам&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Очно-заочное голосование в период с 19.08.2023 г. по 26.08.2023 г.</title>
        <link>http://localhost:1313/p/ochno-zaochnoe-golosovanie-v-period-s-19082023-g-po-26082023-g/</link>
        <pubDate>Wed, 09 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/ochno-zaochnoe-golosovanie-v-period-s-19082023-g-po-26082023-g/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Объявление&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Информация о порядке проведения очередного общего собрания членов СНТ «ОРБИТА», проводимого в очно-заочной форме голосования в период с 19.08.2023 г. по 26.08.2023 г.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Повестка собрания полностью соответствует повестке общего
собрания от 05.08.2023г., не состоявшегося из-за отсутствия кворума.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Начало заочного голосования по бюллетеням - 19.08.23 г.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Обход всех участков с доставкой бюллетеней для голосования на дом будет 19.08 и 20.08.2023г с 11:00 до 16:00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Окончание заочного голосования по бюллетеням - 25.08.23 г. в 20:00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;В этот же период (19.08-25.08.23 г.) Правлением осуществляется приём бюллетеней любым документально подтвержденным способом до 20:00 25.08.23 г. (подробности на сайте СНТ Орбита &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://cnt-orbita.ru&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;https://cnt-orbita.ru&lt;/a&gt;)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Либо же личной явкой в Правление 24.08.23 г. и 25.08.23 г. с 18:00 до 20:00.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Очную часть голосования провести в Правлении 26.08.23. с 11:00 до 13:00.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Итоги голосования подвести членам Правления СНТ после завершения очной части голосования до 31.08.23т. и довести их до членов СНТ.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;9.08.2023&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Правление СНТ &amp;ldquo;Орбита&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>ОБЩЕЕ СОБРАНИЕ членов СНТ «ОРБИТА»</title>
        <link>http://localhost:1313/p/sobranie-05-08-2023/</link>
        <pubDate>Wed, 19 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        
        <guid>http://localhost:1313/p/sobranie-05-08-2023/</guid>
        <description>&lt;p&gt;Объявление
5 августа 2023 года в 12-00
состоится ОБЩЕЕ СОБРАНИЕ членов СНТ «ОРБИТА»
с повесткой:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Устава СНТ «ОРБИТА» в новой редакции.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Положения о порядке подготовки и проведения общего собрания СНТ «ОРБИТА».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Положения о Ревизионной комиссии СНТ «ОРБИТА».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Правил внутреннего распорядка СНТ «ОРБИТА».&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Положения о въезде грузового транспорта.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение Положения о защите персональных данных в СНТ «ОРБИТА»&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение ФЭО и сметы доходов и расходов СНТ «ОРБИТА» на 2023 год.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Утверждение ФЭО и сметы доходов и расходов СНТ «ОРБИТА» на 2024 год.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Регистрация участников собрания будет
происходить в помещении Правления СНТ
«ОРБИТА» 5 августа с 11-00 до 12-00.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Документы для ознакомления представлены &lt;strong&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://localhost:1313/documents&#34; &gt;Документы&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
